60歲2元乘車｜鄭月娥：不存在撤回惟未有時間表 須處理濫用問題

特首林鄭月娥年初推出10項民生措施，包括將兩元乘車優惠的合資格申請年齡，由65歲降至60歲。惟近日政界傳出，有行政會議成員認為措施衍生的年度支出達百億元，且沒有經濟效益，政策推行存在極大阻力。

林鄭月娥今早（27日）出席行會前首次開腔回應，指相關顧問研究仍在進行中，不存在撤回或擱置已公布的政策目標，惟目前難以立即敲定時間表，因有許多複雜問題需要處理，包括財政、濫用長者八達通等情況。

佢識用八達通？

林鄭：幾年後班人65就可以用

RIP

咪推出好過，又多一班廢老爭車搭

你開左個原意叫敬老， 你理佢點用？ CUT 埋生果金啦笨

我好耐之前去老人院做show
班人讚689係最好嘅特首
話 689 2元計劃係德政

好似台灣噉限死每月有補貼上限（例如二、三百元），以每一程嘅原半價車費同兩蚊之間嘅差價計算，等啲老鬼唔好上廿蚊過海車搭兩個區內站（除非佢嗰個月冇乜搭車）

點會冇經濟效益
一定多咗老人家搭巴士送貨

Cht撚左佢啦，廢時廢老貪平四圍走中肺炎

轉哂個人八達通>60歲先有就得啦

連行會成員都反對佢
柒婆好冇面

其實,係為咗選舉拉票,先至比2蚊
而家,立法會基本上已經控制哂
所以,2蚊遲早會取消

香港遲早會實行

咪啦，咁我地後生仔點搭車

佢地意思係咪
60歲個樣太後生，身體超健壯果批都算濫用